\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{url}
\usepackage{tipa}
\usepackage[top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0} % #009900
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5} %
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82} % #9400D1
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92} %
%\definecolor{magenta}{rgb}{1.0, 0.0, 1.0} #FF00FF
\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\normalsize,
    breakatwhitespace=false,
    breaklines=true,
    captionpos=b,
    keepspaces=true,
    numbers=left,
    numbersep=5pt,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}


\begin{document}
%TODO I am unsure how to properly use the words cloud servers in german.

\section{DeepL}

\begin{itemize}
\item DeepL ist ein Übersetzungsservice, der Fortgeschrittene Techniken
benutzt, um Texte zu übersetzen. Es ist nicht nur das Code, sondern auch die
Implementierung (Umsetzung). Das heisst, das die Firma DeepL wirklich Rechner
besitzt, die ständing irgendwas übersetzen.
Wir brauchen also nicht wissen, wie das Übersetzen funktionert, wir müssen es
nur benutzen.
%TODO links about machine learning
\item Die Rechner von DeepL heissen servers. Wir sagen manchmal nicht, dass sie
im Internet sind, sondern, dass sie in cloud (die Wolke) sind. Es sind also
cloud servers.
\item Wir werden DeepL durch das Internet benutzen. Wir werden immer DeepL
fragen "{}Was ist die Übersetzung für das Text hier?"{} und dann werden wir
immer eine Antwort bekommen. Solche Kommunikation wird durch \textbf{API}s
(application programming interface) vermittelt.
\end{itemize}

\section{Gliederung}

\begin{enumerate}
\item DeepL registration
\item curl: wir versuchen, ob das API funktioniert
\item Python: ein bequemer Weg um zu Übersetzen
\item Python parser: so dass wir mit Markup arbeiten können
\item Zusammenfassung
\end{enumerate}

\section{Authentication}

\begin{itemize}
\item Die Kommunikation mit die Cloud-Servers kostet die Firma DeepL
Geld. Deswegen müssen wir zuerst eine Konto erstellen, und dann werden
wir nur eine bestimmte Wörter übersetzen können. Aber keine Sorgen,
die Menge ist gross genug.
\item Erstelle also ein Konto hier:\\
\url{https://www.deepl.com/pro?utm_source=github&utm_medium=github-python-readme#developer}
\item Es kostet kein Geld, du brauchst aber eine Kredit-Karte.
\item Dann bekommst du dein eigenes API key (Schlüssel), der ermöglicht
dir, mit dem API zu kommunizieren.
\item Wenn du die Registrierung nicht machen willst, frage uns und wir können
dich ein leihen.
\end{itemize}

\section{bash-Übersetzung}

\begin{itemize}
\item Wir werden das bash Programm curl (aus English: "{}see url"{})
benutzen, um mit Cloud zu kommunizieren.
\item Erstelle die Datei translate.sh:
\begin{verbatim}
#!/bin/bash

curl https://api-free.deepl.com/v2/translate \
	-d auth_key=YOURKEY \
	-d "text=Hallo, Welt!"  \
	-d "target_lang=EN"
\end{verbatim}
\item Dann musst du dieser Datei Berechtigungen erteilen:
\begin{verbatim}
sudo chmod +x translate.sh
\end{verbatim}
\item Um das Skript auszuführen, schreibe einfach ./translate.sh im Terminal.
Es wird eine Menge Dinge auf der Ausgabe geben, aber unter anderem \verb|Hello, world!|,
was die Übersetzung ist.
\item Mehr hier: \url{https://www.deepl.com/docs-api/translating-text/request/}
\end{itemize}

\section{Python-Übersetzung}

\begin{itemize}
\item Mehr: \url{https://pypi.org/project/deepl/}

\item So kann man auch durch Python übersetzen:\\\\
\includegraphics[width=0.3cm]{./fig/file.png} translate.py
\begin{lstlisting}[language=Python]
import deepl
import os

#Hier benutzt man environment variables fuer Sicherheit
translator = deepl.Translator(os.getenv("DEEPL_AUTH_KEY"))
#ODER
#translator = deepl.Translator(YOURKEY)

result = translator.translate_text("Hello, world!", target_lang="FR")
print(result)  # "Bonjour, le monde !"
\end{lstlisting}
\item 
\end{itemize}

\end{document}
